---
title: "Übungsblatt 1"
author: [Klasse 10]
date: 07.03.2021
keywords: [Wechselwinkel, Stufenwinkel, Winkel, Höhe, Fläche, Dreiecke, Winkelsumme]
lang: de
header-center: "Trigonometrie" 
---

# I Starters

\Begin{multicols}{2}

1. 
   a) Zeichnen Sie in die abgebildeten Dreiecke jeweils die Höhen ein. (Zur Erinnerung: in jedem Dreieck gibt es drei Höhen.)
   b) Berechnen Sie die Flächen der Dreiecke.

   ![](hoehen_und_flaechen_von_dreiecken.png){}

\End{multicols}

2. Scheren Sie das... **Aufgabe so ergänzen, dass SuS sehen, dass die Flächen beim Scheren gleich bleiben**
   a) links unten abgebildeten Rechteck parallel zur Seite $g$, sodass $\alpha$ zu einem $45^\circ$ Winkel wird.
   b) in a) entstandene Parallelogramm parallel zu einer der Diagonalen, sodass ein Rechteck entsteht, das auf der Ecke $B$ steht.
   c) rechts unten abgebildete Rechteck analog zum ersten, wie in a) und b) beschrieben (aber gespiegelt), sodass das Rechteck am Ende auf der Ecke $F$ steht.


![](rechtecke_zum_scheren.png){}

# II Hauptgang

1. Zeichnen Sie mit dem Geodreieck folgende Winkel

   \Begin{multicols}{4}

   a) $37^\circ$
   b) $60^\circ$
   c) einen rechten
   d) $125^\circ$

   \End{multicols}

2. Zeichnen Sie (möglichst groß auf ein einzelnes Din A4 Blatt) zwei parallele Geraden und eine dritte Gerade, die die ersten beiden Geraden schneidet. **Wieso? Weg!?!**

3. Zeichnen Sie ein Dreieck (sauber mit einem Lineal), messen Sie die (Innen-)Winkel mit dem Geodreieck und addieren Sie die Gradzahlen zusammen. **-> aufs zweite Blatt verschieben**

4. **Thaleskreis zeichnen lassen?**

5. **Quadrate über Dreicksseiten ausrechnen lassen?**

# III Dessert

Welches Dreieck hat eine Winkelsumme von $270^\circ$? **-> nächstes Blatt**

\pagebreak

# IV Tipps fürs Dessert

He Sie da! Knobeln Sie erstmal ein bisschen bevor Sie die Tipps lesen!

1. Das Dreieck darf nicht eben sein.
2. .leguK renie fua ekceierD eiS nethcarteB

